---
file: narrowregionplugin.md
author: Sergio Araujo
---

Arquivo: Plugin narrowRegion
Criado: Dom 12/Dez/2010 hs 07:31
Last Change: 2018 mai 24 08:31
autor: Sérgio Luiz Araújo Silva
site: vivaotux.blogspot.com
twitter: voyeg3r

Este plugin implementa uma funcionalidade do editor emcs que tem o mesmo nome,
sua função é pegar um trecho de texto selecionado e editar em uma janela em separado
para que as ações de formatação e substituição atuem somente sobre o texto em questão.

Para chamar o plugin basta selecionar o trecho a ser editado
e digitar na linha de comandos do vim:

 '<,'>NarrowRegion

O trecho '<,'> corresponde à area selecionada e o vim faz isso
automaticamente

tag: vim, nvim

